id: 1 
question: Vad är Vue.js? 
options:  
A. Ett server-side scriptspråk 
B. Ett progressivt JavaScript-ramverk 
C. En typ av databashanteringssystem 
D. Ett operativsystemskärna
          
correct answers:  B 

id: 2 
question: Vad är den virtuella DOM i Vue.js? 
options:  
A. En realtids datatrafik 
B. En abstraktion av den faktiska DOM:en 
C. Ett webbaserat verktyg för gränssnittsdesign 
D. Ett maskininlärnings algoritm
          
correct answers:  B 

id: 3 
question: Vilket är den grundläggande syntaxen för att skapa en Vue-komponent? 
options:  
A. <router-link>  <router-view> 
B. <p>  <span>  <h1> 
C. <body>  <head>  <div> 
D. <template>  <script>  <style>
          
correct answers:  D 

id: 4 
question: Vad är skillnaden mellan Vue.js och React.js? 
options: 
A. Vue använder en virtuell DOM  medan React inte gör det 
B. React är enklare att lära sig än Vue 
C. Vue är enklare att använda med Typescript än React 
D. React erbjuder mer möjligheter för serverrendering än Vue
          
correct answers:  A 
 
id: 5 
question: Vilken av följande metoder används för att ladda data från en server i en Vue-komponent? 
options:  
A. v-for 
B. v-on 
C. v-bind 
D. Axios
          
correct answers:  D 

id: 6 

question: Vilket alternativ beskriver en computed property i Vue? 
options:  
A. En funktion som utför en asynkron operation 
B. En funktion som beräknar och returnerar ett värde baserat på en eller flera egenskaper 
C. En funktion som används för att ändra data i en Vue-komponent 
D. Props och state används inte i Vue.js
          
correct answers:  B 
   
id: 7 
question: Vad är skillnaden mellan v-bind och v-model i Vue.js? 
options:  
A. v-bind används för att binda ett värde till en elements attribut  medan v-model används för tvåvägs dataväxling mellan en formulärkomponent och dess datamodell 
B. v-model används för att binda ett värde till en elements attribut  medan v-bind används för tvåvägs dataväxling mellan en formulärkomponent och dess datamodell 
C. v-bind och v-model är samma sak i Vue.js 
D. v-bind och v-model används inte i Vue.js
          
correct answers:  A 

id: 8 
question: Vad är en Vue.js-komponent? 
options:  
A. En datamodell som hanterar staten i en Vue.js-applikation 
B. En abstraktion av en HTML-element som kan återanvändas och definieras med egen logik och utseende 
C. En metod för att kommunicera med en server från en Vue.js-applikation 
D. En typ av datastruktur i Vue.js
          
correct answers:  B 
 
id: 9 
question: Vad är en computed egenskap för en Vue.js-komponent? 
options:  
A. Skapad  installerad  uppdaterad  förstörd 
B. Skapad  monterad  uppdaterad  förstörd 
C. Skapad  monterad  uppdaterad  avmonterad 
D. Skapad  installerad  uppdaterad  avmonterad
          
correct answers:  C 

id: 10 
question: Vad är syftet med v-for? 
options:  
A. Det används för att rendera en block av kod flera gånger baserat på en array av data 
B. Det används för att skapa en anpassad direktiv i Vue.js 
C. Det används för att binda ett värde till en elements attribut 
D. Det används inte i Vue.js
  
correct answers:  A 

id: 11
question: Vilken av följande är en av de grundläggande byggstenarna i Vue.js?
A. Templates
B. Components
C. Services
D. Controllers

correct answer: B

id: 12
question: Vad kallas en funktion som används för att modifiera data i en Vue-komponent?
A. Method
B. Prop
C. Watcher
D. Filter

correct answer: A

id: 13
question: Vad kallas Vue.js-funktionen som används för att binda data till en DOM-attribut?
A. v-bind
B. v-model
C. v-for
D. v-if

correct answer: A

id: 14
question: Vad är Vuex i samband med Vue.js?
A. Ett verktyg för att skapa animationer
B. Ett bibliotek för att hantera statisk data i Vue-komponenter
C. En stilguide för Vue.js
D. En ramverk för att skapa server-side rendering i Vue.js

correct answer: B

id: 15
question: Vad kallas funktionen i Vue.js som används för att hantera händelser i en komponent?
A. v-on
B. v-bind
C. v-model
D. v-if

correct answer: A

id: 16
question: Vilken av följande är ett sätt att skapa en dynamisk lista med data i Vue.js?
A. v-bind
B. v-model
C. v-for
D. v-if

correct answer: C

id: 17
question: Vilken av följande är en av fördelarna med att använda Vue.js-komponenter?
A. Återanvändbarhet
B. Ökad prestanda
C. Enkelhet
D. Inga beroenden

correct answer: A

id: 18
question: Vad kallas den Vue.js-funktion som används för att hämta data från en API?
A. Axios
B. Fetch
C. Ajax
D. Get

correct answer: A

id: 19
question: Vilken av följande är en av fördelarna med att använda Vue.js framför andra JavaScript-ramverk?
A. Bättre prestanda
B. Större community
C. Mer flexibilitet
D. Enklare syntax

correct answer: C 

id: 20
question: Vad kallas den Vue.js-funktion som används för att skapa en observerbar variabel?
A. v-model
B. v-for
C. v-if
D. reactive

correct answer: D



